政府工 vs 私人工

工作經驗值：2年
年齡：24

私人工 - 人工28k, 18日假有雙糧花紅
- 銀行office工，非sales唔洗跑數
- 係同類工種已建立一定經驗知識同人脈
- 暫時需求大 跳槽加薪容易 第日會點就難講
- 唔知長遠黎講同類工種會唔會有痿縮危機
- 私人工話炒就炒

政府工 - 人工28k (mps pt15) (general grade, 非專業職系)
- officer位 每2年左右轉一次posting
- 穩定！人到中年唔會俾人炒
- 過probat後政府供15%mpf 退休生活有保障
- 人工加幅冇fantasy可言 計埋升職預計30歲時人工大約等同現時嘅55k - 67k, 之後都未必會有大增 除非有幸晉身高級公務員(機會有 但不算太大)
- 做耐左就可能轉唔返出私人市場，流動性低

工作壓力係點就好難講 始終而家政府工都唔見得舒服
大家會點選擇

學歷?

我就揀私人
樓主介紹份政府俾我

政府

政府100%唔洗諗

私人工
有雙糧有花紅
可以轉工愈做愈大

重要嗎？
咪又係普通大學畢業

人工一樣就梗係政府

講埋job title好似再易啲分析

邊間U咩科幾多Gap又唔講

EO?

重要嗎？

或者講埋 其實我理想係40歲時有筆錢可以搞下小生意開間小酒吧/cafe咁

似係EO2?

重要你老母咩
你上黎問野對我地重要嗎，

e-kids呀

睇你自己投唔投資儲唔儲錢姐 你洗撚曬d錢然後40歲返黎屌d比意見你既人昆鳩你

咁私人工
政府工搞投資好多野要做要查

sor9ry我真係唔覺得gpa係重點 總之唔係哈哈哈佛大學

Btw, 如果你一開始唔係想入政府，點會無啦啦去考政府？所以你一開始心目中已經有答案啦

當時冇諗咁多 純粹諗住唔洗錢咪考下